# 03 - практика - CSS-селекторы

## Начало работы

- ознакомься с инструкцией по работе с репозиторием https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike в файле [readme](https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike/-/blob/main/README.md)
- создай дочернюю ветку для задания
- после выполнения задания не забудь создать мерж-реквест и озаглавить его `03 - практика - CSS-селекторы`

## Задание

Сегодня в качестве практического занятия будем верстать модальные окна, используя стандартные средства HTML.
Для модального окна создай компонент в `storybook` и назови его `modal`

- [прототип модального окна](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=283%3A4332)
- модальное окно должно открываться по клику на ссылку по `id` `<a href="#modal" >...</a>`
- содержимое модального окна скрыто по-умолчанию
- для того чтобы модальное окно появилось при клике на ссылку используй псевдокласс `target`

```html
  <a href="#modal-registration-form" class="button button--light">Регистрация</a>

  <div id="modal-registration-form" class="modal-wrapper">
    <div class="modal-content">
      <a href="#" class="modal-close">X</a>
      <form>...</form>
    </div>
  </div>
```

```css
  .modal-wrapper {
    display: none;
  }
  .modal-wrapper:target {
    display: flex;
    justify-content: center;
    align-items: center;
  }
```
- когда модальное окно открыто - фон за ним должен затемняться
- при клике на крестик или на фон модального окна - оно должно закрываться. используй для этого `<a href="#" >...</a>`
- вставь компоненты форм регистрации, авторизации, ввода реквизитов в модальные окна
- сверстай шапку сайта в неавторизованном состоянии, сделай так, чтобы при клике на кнопки - появлялись соответствующие модальные окна с формами
- свяжи все формы ссылками: авторизация => регистрация => ввод реквизитов => страница каталога велосипедов (с шапкой авторизованного пользователя)
- клик на логотип или на ссылку "выйти" в выпадающем меню надо сделать ссылкой на страницу лендинга
